# Архитектура

Идею по архитектуре взял из Луковой архитектуры от Джефри Палермо. Понравилось разделение на слои, так я познакомился с многослойной архитектурой.
Это был один из первых проектов, на котором я попробовал в первый раз использовать такой подход. 
Архитектура в данном проекте имеет недостатки, не все слои хорошо продуманы, но с учетом того, 
что у меня в принципе не было времени заниматься этим, и я разрабатывал эту архитектуру в рамках тестового задания, считаю, что результат очень неплохой. 

На текущий момент также придерживаюсь многослойной архитектуры, но она существенно изменилась по сравнению с этим вариантом, 
также продолжаю развивать и улучшать архитектуру.

## Предисловие по поводу архитектуры, чтобы лучше понять идею

Здесь не используется DDD, DDD - это отдельная тема для разговора. Я считаю, что лучше не использовать DDD, чем использовать его неправильно.
В данном проекте НЕ используется CQRS (хотя есть нечто похожее), а Команды из Business слоя надо было бы назвать BusinessOperation, чтобы не вводить в заблуждение.
В данном проекте Command(BusinessOperation) - это атомарная бизнес операция, чтобы изолировать бизнес логику и можно было проверят каждую операцию отдельно.

Может возникнуть вопрос - зачем нужны и репозитории и сервисы. Ответ прост - это плохое влияние предыдущих проектов, где запросы были размазаны по репозиториям и сервисам.
В этом проекте я пытался решить эту проблему и вынести все запросы в сервисы, а репозитории сделать generic, чтобы они не менялись. 
В настоящее время от сервисов отказался и все запросы находятся в репозиториях. А тема использования репозиториев и UoW - это отдельный разговор.


## Слой Core

Корневой слой, к нему можно обращаться из любого другого слоя. Должно содержать по минимуму зависимостей и ссылок на внешние пакеты.
НЕ содержит никаких реализаций.

**MetaNotes.Core.Entities** - Содержит сущности. Может напоминать доменную модель, но это не так. 
Изначальная идея, которую я хотел сделать, чтобы был единый слой Core и можно было использовать одни и те же объекты и для БД и для возврата из контроллеров 
и использование в бизнес логике. В этом проекте старался сущности делать максимально близкими к таблицам БД, чтобы потом не было проблем с множеством прослоек и маппингом в БД. 

*Минусы*  - довольно сильная привязка к EF, можно использовать fluent api для настройки EF, навигационные свойства сделать internal и регулировать через атрибут InternalsVisibleTo.
Такая схема работает далеко не для всех проектов, в некоторых ситуациях это неудобно или невозможно.

**MetaNotes.Core.Services** - содержит интерфейсы сервисов для работы с данными. 

*Минусы* - используется UnitOfWork и Repository - такая связка накладывает слишком сильные органичения на слой БД. Если в проекте 
всегда будет EF, то не проблема. Проблема если есть несколько БД. В UoW нет методов для транзакций. Использование и репозиториев и сервисов, когда нужны только репозитории.

## Слой Common

Общий слой, к которому могут обращаться любые другие слои. Содержит различные утилиты, константы, extension методы, напрямую не относящиеся к бизнес логике.

**MetaNotes.Common** - содержит константы и методы расширений

**MetaNotes.Services** - содержит интерфейсы утилит. Для логирования, для маппинга, для работы с файлами и папками. 

*Минусы* - содержит название Services. На тот момент не знал как назвать. Сейчас такие вещи называю Utils и далеко не всегда выделяю отдельный проект для этого (по ситуации).

## Слой Infrastructure

Слой реализаций. В этом слое лежат реализации слоя доступа к БД, реализация утилит и т.д.

**MetaNotes.Infrastructure.Data.EF** - реализация слоя доступа к БД. Там лежат миграции EF, контекст, реализация сервисов Core слоя.

**MetaNotes.Infrastructure.DependencyResolution** - реализация DI. Там лежат модули Autofac, чтобы они не были раскиданы по всему проекту и везде не делать ссылку на Autofac.

**MetaNotes.Infrastructure.Directory** - реализация утилит для работы с файлами и папками. Выделение в отдельный проект избыточно, можно было сделать один проект Infrastructure.Common
для всех утилит, не привязанных к каким-то библиотекам.

**MetaNotes.Infrastructure.Logger** - реализация утилит логирования.

**MetaNotes.Infrastructure.Mapping** - реализация утилиты маппинга. В данном случае не используется, можно вообще удалить этот проект и интерфейсы маппера.

## Слой Business

Слой бизнес логики. Содержит реализацию бизнес операций, а также интерфейсы. Бизнес операции нужны для изоляции бизнес логики. Может содержать и чтение и запись в БД.

*Минусы* - команды лучше назвать BusinessOperation, иначе люди путают с CQRS. Утилиту криптографии надо было вынести в Common слой. Использовать слово Service в бизес слое не стоило.

## Слой доступа к БД

Чтение из БД только через сервисы (MetaNotes.Services). Если из сервиса нужно вернуть какие-то сложные данные можно определять в MetaNotes.Services объекты DTO.
Использовать метод Select репозиториев ТОЛЬКО внутри сервисов. Для обновления данных, вставки и удаления использовать репозиторий.
Для сохранения UnitOfWork. 

Данный подход работает хорошо если одна БД и один контекст EF. Но плохо подходит для ситуаций, когда несколько разных БД.
Могут быть сложности при переходе на другую БД если она не поддерживается EF. Могут быть сложности при переходе на другую ORM, не реализующую паттерн UnitOfWork из коробки.






